一齊學日文: 香港示威隱語 (含連登用語)

香港デモ隠語：

【狗】＝【犬】：警察
【發夢見到】＝【という夢を見た】：自分が目撃した
【搵仔】＝【息子を探したいんだ】：この警察の身元を特定してクレメンス
【popo】：ポリスメンの愛称
【黒警】：警察ヤクザ / 悪い警察のこと
【鐳射槍】＝【レーザーガン】：レーザーポインター（警察の発言により）
【Star Wars】＝【スターウォーズ】：レーザーウェポンまで出回ってるから
【核彈都唔割】＝【核爆発でも同じベンチ】：前線は何をしても（例えば核爆弾を投げる）盟友でいること
【兄弟爬山】＝【各自の山を登ろう】：それぞれの役割を担い、他の戦友の邪魔をしないこと
【Parallel world】＝【パラレルワールド】：まるで住んでる香港が違うように思わせる発言
【勇武派】：デモ隊前線人員
【和理非】：「平和、理性、非暴力」デモ主力部隊

【大大力錫春袋】＝【金タマを強くキスしてあげる】
香港2ちゃんで「犬の金タマを強く蹴ってやろう」の誤字レスから生まれた
【壽終正寢】＝【天寿を全う】
政府によると逃亡犯条例は「寿命が尽きた」のであって、法律用語である「撤回」は断固使わない
【幕後大佬】＝【大きな勢力】
市民がテレグラムやエアドロップ、香港2ちゃんを使ってデモを立ち上げられるのは強い勢力の黒幕がいるに違いない（政府の発言により）
【曱甴】＝【ゴキブリ】
体制派がデモ隊を呼ぶ時の愛称
【be water】
水になれ（おっと放水砲が来たようだ）
ブルース・リーの教えによるもの。怪我人や逮捕を回避するため、機動的になって、勝てない敵（強い装備を持っている大勢の警察など）が現れたら逃げろ

‪【光復香港 時代革命】‬
‪光復香港：民主主義や、香港人が本来得るべき権利を取り戻すこと‬
時代革命：政権を武力で倒したいという従来の血や命と引き換える革命ではなく、この時代だからこそできる民衆のための平和革命
‪これが今‬香港市民が抱えているスローガンだが、平和だけでは政府に振り向いてもらうことができず、平和だけの革命が許されないつつある

加入原詞及 comment 修正

香港2ちゃん = 連登
(2 channel 係日本最大型討論區)

語源唔啱, 但意思差唔多係咁

大大力錫春袋都有唔知潮文嘅日本仔點睇，無啦啦走向錫人春袋

【曱甴】＝【ゴキブリ】
体制派がデモ隊を呼ぶ時の愛称

乜野愛称
都已經唔係識唔識日文既事

日本仔都識得 #曲

你家下係解釋緊D用語啵
曲黎做乜

BTW PUSH

日本人：>

=後面咪講左字面意思
：後面係真意思喎

金タマを強くキスしてあげる
做乜9

自分が目撃した
咁樣?

日文"愛称"可以係貶義, 類似幫人起花名

其實核彈好似唔好傳去日本好啲喎，日本仔對原爆好敏感

原作者譯做 "何があっても盟友でいること" (無論發生咩都係盟友)
俾日本人聽到係溫和啲嘅, 不過意思唔同咗

正喎, kiss同kick都係近音

錫春袋
日本仔：

金タマを強くキスしてあ．げ．る♥️

無啦啦學咩日文。。。用韓文仲好，諗下有咩唔怕黑犬知仲好。